Title: Datenschutz

----

Text:

[
    {
        "attrs": [],
        "content": "Angaben gem\u00e4\u00df \u00a7 5 TMG:<br>Verantwortlich f\u00fcr den Inhalt nach \u00a7 55 Abs. 2 RStV:<br>",
        "id": "_95fKdEmpG",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "OfTa Offensive Tanz Berlin gUG (haftungsbeschr\u00e4nkt)<br>c/o das programm GmbH<br>Oranienstra\u00dfe 183<br>10999 Berlin",
        "id": "_mq1zkrdae",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Vertreten durch die Gesch\u00e4ftsf\u00fchrung: <br>Karen Giese, Doreen Markert, Thomas D\u00f6rschel, Inge Zysk",
        "id": "_ulRj42JGj",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Kontakt:",
        "id": "_kql5u5rhd",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "<a href=\"mailto:info@offensive-tanz.de\">info@offensive-tanz.de</a><br><br>Registereintrag:<br>Eintragung im Handelsregister. Registergericht:Amtsgericht Charlottenburg Registernummer: 135079<br>Steuernummer: 27/602/55947",
        "id": "_cn3Y2cLx8",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Wir sind nicht bereit oder verpflichtet, an Streitbeilegungsverfahren vor einer Verbraucherschlichtungsstelle teilzunehmen.",
        "id": "_4FCLxNNVR",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Datenschutzerkl\u00e4rung",
        "id": "_2iqhhcoje",
        "type": "h2"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "1) Name und Anschrift des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen",
        "id": "_q33rrfve5",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Wir freuen uns sehr \u00fcber Ihr Interesse an unserem Unternehmen. Der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist uns wichtig, wir m\u00f6chten, dass Sie sich beim Besuch unserer Internetseiten sicher f\u00fchlen. Im Weiteren erl\u00e4utern wir Ihnen, welche Informationen wir beim Besuch unserer Webseiten oder bei Kontaktaufnahme erfassen und wie diese genutzt werden. Personenbezogene Daten sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person beziehen. Verantwortliche*r im Sinne der EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) ist diejenige nat\u00fcrliche oder juristische Person, die allein oder gemeinsam mit anderen \u00fcber die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet.<br>F\u00fcr personenbezogene Daten, die der Anbieter dieser Homepage verarbeitet, ist Verantwortlicher im Sinne der DSGVO:",
        "id": "_pxKl5e2Wi",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "OfTa Offensive Tanz Berlin gUG (haftungsbeschr\u00e4nkt)<br>c/o das programm GmbH<br>Oranienstra\u00dfe 183<br>10999 Berlin<br>E-Mail: <a href=\"mailto:info@offensive-tanz.de\">info@offensive-tanz.de</a><br>Website: <a href=\"https://offensive-tanz.de\">www.offensive-tanz.de</a>",
        "id": "_evsjMi6Rs",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "2) Begriffsbestimmungen",
        "id": "_3olsdebyo",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Die Datenschutzerkl\u00e4rung der OfTa Offensive Tanz Berlin gUG beruht auf den Begrifflichkeiten, die durch den Europ\u00e4ischen Richtlinien- und Verordnungsgeber beim Erlass der Datenschutz-Grundverordnung (DS-GVO) verwendet wurden. Unsere Datenschutzerkl\u00e4rung soll sowohl f\u00fcr die \u00d6ffentlichkeit als auch f\u00fcr unsere Kunden und Gesch\u00e4ftspartner einfach lesbar und verst\u00e4ndlich sein. Um dies zu gew\u00e4hrleisten, m\u00f6chten wir vorab die verwendeten Begrifflichkeiten erl\u00e4utern. Wir verwenden in dieser Datenschutzerkl\u00e4rung unter anderem die folgenden Begriffe:",
        "id": "_IJoJby6qA",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "a) personenbezogene Daten",
        "id": "_mryhlwovi",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Personenbezogene Daten sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person (im Folgenden \u201ebetroffene Person\u201c) beziehen. Als identifizierbar wird eine nat\u00fcrliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identit\u00e4t dieser nat\u00fcrlichen Person sind, identifiziert werden kann.",
        "id": "_rm9JZbpqj",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "b) betroffene Person",
        "id": "_eekb1rlsj",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Betroffene Person ist jede identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person, deren personenbezogene Daten von dem f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen verarbeitet werden.",
        "id": "_dDDW7aStK",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "c) Verarbeitung",
        "id": "_or0vq92ic",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Verarbeitung ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgef\u00fchrte Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten wie das Erheben, das Erfassen, die Organisation, das Ordnen, die Speicherung, die Anpassung oder Ver\u00e4nderung, das Auslesen, das Abfragen, die Verwendung, die Offenlegung durch \u00dcbermittlung, Verbreitung oder eine andere Form der Bereitstellung, den Abgleich oder die Verkn\u00fcpfung, die Einschr\u00e4nkung, das L\u00f6schen oder die Vernichtung.",
        "id": "_2cUCPf2a6",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "d) Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung",
        "id": "_1ozpbnwx9",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung ist die Markierung gespeicherter personenbezogener Daten mit dem Ziel, ihre k\u00fcnftige Verarbeitung einzuschr\u00e4nken.",
        "id": "_6DdliSn8D",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "e) Profiling",
        "id": "_ql245scd7",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Profiling ist jede Art der automatisierten Verarbeitung personenbezogener Daten, die darin besteht, dass diese personenbezogenen Daten verwendet werden, um bestimmte pers\u00f6nliche Aspekte, die sich auf eine nat\u00fcrliche Person beziehen, zu bewerten, insbesondere, um Aspekte bez\u00fcglich Arbeitsleistung, wirtschaftlicher Lage, Gesundheit, pers\u00f6nlicher Vorlieben, Interessen, Zuverl\u00e4ssigkeit, Verhalten, Aufenthaltsort oder Ortswechsel dieser nat\u00fcrlichen Person zu analysieren oder vorherzusagen.",
        "id": "_PvtaJmtZc",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "f) Pseudonymisierung",
        "id": "_zm4jkvisw",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Pseudonymisierung ist die Verarbeitung personenbezogener Daten in einer Weise, auf welche die personenbezogenen Daten ohne Hinzuziehung zus\u00e4tzlicher Informationen nicht mehr einer spezifischen betroffenen Person zugeordnet werden k\u00f6nnen, sofern diese zus\u00e4tzlichen Informationen gesondert aufbewahrt werden und technischen und organisatorischen Ma\u00dfnahmen unterliegen, die gew\u00e4hrleisten, dass die personenbezogenen Daten nicht einer identifizierten oder identifizierbaren nat\u00fcrlichen Person zugewiesen werden.",
        "id": "_45gg5vE4L",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "g) Verantwortlicher oder f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlicher",
        "id": "_vewy7r2uk",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Verantwortlicher oder f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlicher ist die nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen \u00fcber die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet. Sind die Zwecke und Mittel dieser Verarbeitung durch das Unionsrecht oder das Recht der Mitgliedstaaten vorgegeben, so kann der Verantwortliche beziehungsweise k\u00f6nnen die bestimmten Kriterien seiner Benennung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten vorgesehen werden.",
        "id": "_9ETco0Lgg",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "h) Auftragsverarbeiter",
        "id": "_195qn6zw9",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Auftragsverarbeiter ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die personenbezogene Daten im Auftrag des Verantwortlichen verarbeitet.",
        "id": "_SAYGx9z36",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "i) Empf\u00e4nger",
        "id": "_jdu9ytdno",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Empf\u00e4nger ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, der personenbezogene Daten offengelegt werden, unabh\u00e4ngig davon, ob es sich bei ihr um einen Dritten handelt oder nicht. Beh\u00f6rden, die im Rahmen eines bestimmten Untersuchungsauftrags nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten m\u00f6glicherweise personenbezogene Daten erhalten, gelten jedoch nicht als Empf\u00e4nger.",
        "id": "_sFrS0I1ZZ",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "j) Dritter",
        "id": "_giejmcf9l",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Dritter ist eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle au\u00dfer der betroffenen Person, dem Verantwortlichen, dem Auftragsverarbeiter und den Personen, die unter der unmittelbaren Verantwortung des Verantwortlichen oder des Auftragsverarbeiters befugt sind, die personenbezogenen Daten zu verarbeiten.",
        "id": "_ckst2lk3b",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "k) Einwilligung",
        "id": "_nvfrrpgc3",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Einwilligung ist jede von der betroffenen Person freiwillig f\u00fcr den bestimmten Fall in informierter Weise und unmissverst\u00e4ndlich abgegebene Willensbekundung in Form einer Erkl\u00e4rung oder einer sonstigen eindeutigen best\u00e4tigenden Handlung, mit der die betroffene Person zu verstehen gibt, dass sie mit der Verarbeitung der sie betreffenden personenbezogenen Daten einverstanden ist.",
        "id": "_a0xNHrP2n",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "3) Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der Verarbeitung",
        "id": "_qgb04b726",
        "type": "h2"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Die Verarbeitung personenbezogener Daten ist nur rechtm\u00e4\u00dfig, wenn f\u00fcr die Verarbeitung eine Rechtsgrundlage besteht. Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung k\u00f6nnen gem\u00e4\u00df Artikel 6 Abs. 1 lit. a \u2013 f DSGVO insbesondere sein:",
        "id": "_w19d323n8",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "a. Die betroffene Person hat ihre Einwilligung zu der Verarbeitung der sie betreffenden personenbezogenen Daten f\u00fcr einen oder mehrere bestimmte Zwecke gegeben;",
        "id": "_ou8rh1489",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "b. die Verarbeitung ist f\u00fcr die Erf\u00fcllung eines Vertrags, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist, oder zur Durchf\u00fchrung vorvertraglicher Ma\u00dfnahmen erforderlich, die auf Anfrage der betroffenen Person erfolgen;",
        "id": "_43ni4sg4t",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "c. die Verarbeitung ist zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung erforderlich, der der Verantwortliche unterliegt;",
        "id": "_q7k1k54mw",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "d. die Verarbeitung ist erforderlich, um lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen nat\u00fcrlichen Person zu sch\u00fctzen;",
        "id": "_d5hcu56az",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "e. die Verarbeitung ist f\u00fcr die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen \u00fcbertragen wurde;",
        "id": "_w03gvnft6",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "f. die Verarbeitung ist zur Wahrung der berechtigten Interessen des Verantwortlichen oder eines Dritten erforderlich, sofern nicht die Interessen oder Grundrechte und Grundfreiheiten der betroffenen Person, die den Schutz personenbezogener Daten erfordern, \u00fcberwiegen, insbesondere dann, wenn es sich bei der betroffenen Person um ein Kind handelt.",
        "id": "_6z5xkclha",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "4) Erhebung personenbezogener Daten bei Besuch unserer Website",
        "id": "_3fpnqnqi6",
        "type": "h2"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Bei der blo\u00df informatorischen Nutzung der Website, also wenn Sie sich nicht registrieren oder uns anderweitig Informationen \u00fcbermitteln, erheben wir nur die personenbezogenen Daten, die Ihr Browser an unseren Server \u00fcbermittelt. Wenn Sie unsere Website betrachten m\u00f6chten, erheben wir die folgenden Daten, die f\u00fcr uns technisch erforderlich sind, um Ihnen unsere Website anzuzeigen und die Stabilit\u00e4t und Sicherheit zu gew\u00e4hrleisten (Rechtsgrundlage ist Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. f DSGVO):",
        "id": "_tr5w39mnw",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "IP-Adresse \u2022 Datum und Uhrzeit der Anfrage",
        "id": "_jlni9riey",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Zeitzonendifferenz zur Greenwich Mean Time (GMT)",
        "id": "_q9zkz8gwd",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Inhalt der Anforderung (konkrete Seite)",
        "id": "_602bhbprw",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Zugriffsstatus/HTTP-Statuscode",
        "id": "_vkd82ckye",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "jeweils \u00fcbertragene Datenmenge",
        "id": "_h93v37qmg",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Website, von der die Anforderung kommt",
        "id": "_1zgksbjs8",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Browser \u2022 Betriebssystem und dessen Oberfl\u00e4che",
        "id": "_p7i1q6sox",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Sprache und Version der Browsersoftware.",
        "id": "_02zmdoylp",
        "type": "ul"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Sonstige Zwecke der Verarbeitung sind u.a. die Beantwortung von Kontaktanfragen, Kommunikation mit Nutzern und Kunden, Anbahnung und Bearbeitung von Ticketbuchungen, Workshops und anderen Angeboten, Anmeldung f\u00fcr Newsletter. Die jeweiligen Zwecke sind den einzelnen Abs\u00e4tzen zu entnehmen.",
        "id": "_jg2b57j7u",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "5) Hosting-Dienstleister",
        "id": "_9zq4zdg8g",
        "type": "h2"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Als technische Dienstleistung f\u00fcr den Betrieb unserer Homepage im Internet nehmen wir die Leistungen von Strato AG - Pascalstra\u00dfe 10 - 10587 Berlin als Auftragsverarbeiter gem\u00e4\u00df Artikel 28 DSGVO in Anspruch: (link: https://www.strato.de/datenschutz/ text: https://www.strato.de/datenschutz/)",
        "id": "_DLXB8jALo",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "6 ) Nutzung unseres Ticketbuchungssystems",
        "id": "_h7p3rsxy5",
        "type": "h2"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "(1) Wir setzen das Buchungssystem des Anbieters \u201eBilleto\u201c - Billeto GmbH, Richardplatz 1, 12055 Berlin - auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (effiziente und schnelle Bearbeitung der Ticketbuchungen) ein. Dies bedeutet, dass Sie vor einem Bestellprozess zu diesem Anbieter weitergeleitet werden um Ihre Bestellung auszuf\u00fchren. Weitere Informationen zu den Datenschutzbestimmungen von Billeto finden Sie hier: http://www.billeto.net<br>(2) Wenn Sie in unserem Webshop Tickets oder Gutscheine f\u00fcr Veranstaltungen bestellen m\u00f6chten, ist es f\u00fcr den Vertragsabschluss erforderlich, dass Sie Ihre pers\u00f6nlichen Daten angeben, die wir f\u00fcr die Abwicklung Ihrer Bestellung ben\u00f6tigen. F\u00fcr die Abwicklung der Vertr\u00e4ge notwendige Pflichtangaben sind gesondert markiert, weitere Angaben sind freiwillig. Die von Ihnen angegebenen Daten verarbeitet Billeto zur Abwicklung Ihrer Bestellung und werden f\u00fcr die Buchung betreffende relevante Kontaktaufnahmen (z.B. Veranstaltungsausfall, Beantwortung ihrer Anfragen im Bemerkungsfeld, Korrektur von Preiskategorien, Spielort\u00e4nderungen u.\u00e4.) von Mitarbeitern der Offensive Tanz f\u00fcr junges Publikum Berlin genutzt. Rechtsgrundlage hierf\u00fcr ist Art. 6 Abs. 1 S. 1 lit. b DSGVO.<br>(3) Wir sind aufgrund handels- und steuerrechtlicher Vorgaben verpflichtet, Ihre Adress-, Zahlungs- und Bestelldaten f\u00fcr die Dauer von zehn Jahren zu speichern.",
        "id": "_Zbr6m6NKy",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "7) Newsletter",
        "id": "_wy9m62aw3",
        "type": "h2"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Abonnement unseres Newsletters: Auf unserer Internetseite wird den Benutzern die M\u00f6glichkeit einger\u00e4umt, einen oder mehrere Newsletter zu abonnieren. Als Newslettersystem wird das System kulturkurier.de der data kulturlink ag (Berlin) verwendet. Hierbei wird zur rechtssicheren und datenschutzkonformen Gestaltung das sog. double-optin Verfahren eingesetzt. Hierbei erh\u00e4lt der potentielle Empf\u00e4nger zun\u00e4chst eine E-Mail mit einem Best\u00e4tigungslink. Erst nach erfolgter Best\u00e4tigung wird die Adresse in den Verteiler aufgenommen. Die Einwilligung in die Speicherung Ihrer Daten sowie die Nutzung Ihrer Adresse f\u00fcr den Versand k\u00f6nnen Sie \u00fcber den \u201eAbmelden Link\u201c am Ende jedes Newsletters widerrufen. Weitere Informationen finden Sie hier: http://hilfe.kulturkurier.de/kulturnewsletter/ Welche personenbezogenen Daten bei der Bestellung des Newsletters an den f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen \u00fcbermittelt werden, ergibt sich aus der hierzu verwendeten Eingabemaske. Bei der Anmeldung zum Newsletter speichern wir ferner die vom Internet-Service-Provider (ISP) vergebene IP-Adresse des von der betroffenen Person zum Zeitpunkt der Anmeldung verwendeten Computersystems sowie das Datum und die Uhrzeit der Anmeldung. Die Erhebung dieser Daten ist erforderlich, um den (m\u00f6glichen) Missbrauch der E-Mail-Adresse einer betroffenen Person zu einem sp\u00e4teren Zeitpunkt nachvollziehen zu k\u00f6nnen und dient deshalb der rechtlichen Absicherung des f\u00fcr die Verarbeitung Verantwortlichen. Die im Rahmen einer Anmeldung zum Newsletter erhobenen personenbezogenen Daten werden ausschlie\u00dflich zum Versand unseres Newsletters verwendet. Ferner k\u00f6nnten Abonnenten des Newsletters per E-Mail informiert werden, sofern dies f\u00fcr den Betrieb des Newsletter-Dienstes oder eine diesbez\u00fcgliche Registrierung erforderlich ist, wie dies im Falle von \u00c4nderungen am Newsletterangebot oder bei der Ver\u00e4nderung der technischen Gegebenheiten der Fall sein k\u00f6nnte. Es erfolgt keine Weitergabe der im Rahmen des Newsletter-Dienstes erhobenen personenbezogenen Daten an Dritte. F\u00fcr das Tracking von \u00d6ffnungs- und Klickraten setzen wir im Newsletter (nicht aber in den Systemmails zur An- und Abmelung) sog. tracking codes ein, um das \u00d6ffnen der Newsletter und das Aufrufen von Weblinks zu erfassen. Die Erfassung wird dabei in einer pseudoynmisierten Speicherung vorgenommen, indem wir alle pers\u00f6nlichen Daten (z.B. die E-Mail Adresse) durch eine Kennzahl (Pseudonym) ersetzen. Dadurch speichern wir keine pers\u00f6nlichen Daten zusammen mit den Nutzungsdaten wie der \u00d6ffnung der Newsletter oder das Aufrufen von Weblinks. Ferner ist sichergestellt, dass eine Zusammenf\u00fchrung dieser Daten auch sp\u00e4ter nicht erfolgen kann. Wenn Sie als Empf\u00e4nger diesem pseudoynmisierten tracking widersprechen m\u00f6chten, k\u00f6nnen Sie sich \u00fcber den opt-out link am Ende jedes Newsletters von der Liste austragen.",
        "id": "_1b1YzsPrV",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "8) Kontaktformular/ Anmeldeformular / Kontaktaufnahme",
        "id": "_jhojacw3y",
        "type": "h2"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "a) Kontakt per E-Mail / Kontaktformular:",
        "id": "_96f1jb4xf",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Wenn Sie uns eine Nachricht per E-Mail oder Kontaktformular schicken, speichern wir Ihre Nachricht mit den damit \u00fcbermittelten Absenderdaten und im Kontaktformular eingegebenen Daten (Name, E-Mail-Adresse und ggf. weitere von Ihrem E-Mail-Programm hinzugef\u00fcgte Informationen, Angaben laut Eingabemaske), um Ihre Nachricht zu beantworten und auch auf eventuelle Folgefragen von Ihnen reagieren zu k\u00f6nnen (Rechtsgrundlage: Artikel 6 Absatz 1 Buchstabe f DSGVO). F\u00fcr den Empfang, die Speicherung und den Versand von E-Mails nutzen wir die Leistungen von Strato AG - Pascalstra\u00dfe 10 - 10587 Berlin-, die f\u00fcr uns als Auftragsverarbeiter im Einklang mit Artikel 28 DSGVO t\u00e4tig wird. Wir l\u00f6schen die mit Ihrer Nachricht erhobenen Daten sp\u00e4testens sechs Monate nach der letzten mit Ihnen gef\u00fchrten Kommunikation zu Ihrem Anliegen, vorbehaltlich der Reglung im folgenden Absatz. Wenn Sie uns eine rechtlich relevante Erkl\u00e4rung zum Vertragsverh\u00e4ltnis \u00fcbermitteln (z.B. Ticketkauf), ist Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung, unabh\u00e4ngig vom \u00dcbermittlungsweg, auch Artikel 6 Absatz 1 Buchstabe b DSGVO. In einem solchen Fall l\u00f6schen wir die mit Ihrer Erkl\u00e4rung zusammenh\u00e4ngenden Daten, sobald alle wechselseitigen Anspr\u00fcche aus dem Vertragsverh\u00e4ltnis endg\u00fcltig erledigt und die handels- und steuerrechtlichen Aufbewahrungsfristen sowie die Fristen der F\u00f6rdermittelgeberinnen abgelaufen sind.",
        "id": "_gt0vn0ac4",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "b) Anmeldeformulare / Anmeldung Informations-Verteiler:",
        "id": "_bfgvh3if7",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Bei Nutzung eines Anmeldeformulars, z.B. \u201eKontaktlehrerin\u201c oder der Anmeldung zu Informationsverteilerangeboten (z.B. \u201eSondernewsletter\u201c), werden ihre Daten (Welche personenbezogenen Daten dies sind ergibt sich aus der jeweiligen Eingabemaske, die f\u00fcr die Registrierung verwendet wird) nach erneuter Best\u00e4tigung (Double-Opt-In-Prinzip) oder Zusendung mit Unterschrift von uns f\u00fcr die beim Anmeldeformular bestimmten Zwecke gespeichert. (Art. 6 Abs. 1 lit. a DSGVO). Die von Ihnen im Kontaktformular eingegebenen Daten verbleiben bei uns, werden nicht an Dritte weitergegeben, bis Sie uns zur L\u00f6schung auffordern, Ihre Einwilligung zur Speicherung widerrufen oder der Zweck f\u00fcr die Datenspeicherung entf\u00e4llt.",
        "id": "_hvt5qoaen",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "9) Bewerbungen",
        "id": "_2mzo3e2hh",
        "type": "h2"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Wir verarbeiten die Daten, die uns im Zusammenhang mit Bewerbungen zugesendet wurden, um die pers\u00f6nliche Eignung der Einsenderinnen f\u00fcr die Stelle (oder ggf. andere offene Positionen bei uns) zu pr\u00fcfen und das Bewerbungsverfahren durchzuf\u00fchren. Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der personenbezogenen Daten im Bewerbungsverfahren ist \u00a7 26 BDSG. Nach Abschluss des Bewerbungsverfahrens k\u00f6nnen wir diese Daten zur Wahrnehmung unserer berechtigten Interessen, z. B. Geltendmachung oder Abwehr von Anspr\u00fcchen, weiter speichern (Rechtsgrundlage: Art. 6 Absatz 1 Buchstabe f DSGVO). Daten von Bewerberinnen werden im Falle einer Absage, sp\u00e4testens 6 Monate nach Beendigung des Bewerbungsverfahrens gel\u00f6scht, wenn keine gegenteilige Genehmigung zur l\u00e4ngeren Aufbewahrung vorliegt. Im Falle einer Anstellung bei uns werden die f\u00fcr die Durchf\u00fchrung des Besch\u00e4ftigungsverh\u00e4ltnisses notwendigen Daten aus der erfolgreichen Bewerbung in unser Personalinformationssystem \u00fcberf\u00fchrt. Bei uns haben grunds\u00e4tzlich nur die Personen Zugriff auf die Bewerber*innendaten, die dies f\u00fcr den ordnungsgem\u00e4\u00dfen Ablauf unseres Bewerbungsverfahrens ben\u00f6tigen.",
        "id": "_n3lLiKIBf",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "10) Administration, Finanzbuchhaltung, B\u00fcroorganisation, Kontaktverwaltung",
        "id": "_8je817wf4",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Wir verarbeiten Daten im Rahmen von Verwaltungsaufgaben sowie Organisation unseres Betriebs unter Befolgung der gesetzlichen Pflichten, wie z.B. der Archivierung. Herbei verarbeiten wir dieselben Daten, die wir im Rahmen der Erbringung unserer vertraglichen Leistungen verarbeiten. Die Verarbeitungsgrundlagen sind Art. 6 Abs. 1 lit. b. DSGVO, Art. 6 Abs. 1 lit. c. DSGVO Art. 6 Abs. 1 lit. f., Art. 28 DSGVO. Von der Verarbeitung sind Betroffene: Kunden, Interessenten und Gesch\u00e4ftspartner. Der Zweck und unser Interesse an der Verarbeitung liegt in der Administration, Finanzbuchhaltung, B\u00fcroorganisation, Archivierung von Daten, also Aufgaben die der Aufrechterhaltung unserer Gesch\u00e4ftst\u00e4tigkeiten, Wahrnehmung unserer Aufgaben und Erbringung unserer Leistungen dienen. Wir offenbaren oder \u00fcbermitteln hierbei Daten an die Finanzverwaltung, Berater, wie z.B., Steuerberater oder Wirtschaftspr\u00fcfer sowie weitere Geb\u00fchrenstellen und Zahlungsdienstleister. Ferner speichern wir auf Grundlage unserer betriebswirtschaftlichen Interessen Angaben zu Lieferanten, Veranstaltern und sonstigen Gesch\u00e4ftspartnern, z.B. zwecks sp\u00e4terer Kontaktaufnahme. Diese mehrheitlich unternehmensbezogenen Daten, speichern wir bis zur Beendigung der Gesch\u00e4ftsbeziehungen. Rechnungen, Zahlungsinformationen und Vertr\u00e4ge m\u00fcssen wir f\u00fcr die Dauer von zehn Jahren zu Pr\u00fcfzwecken speichern. Die L\u00f6schung der Daten im Hinblick auf vertragliche Kommunikation entspricht den, bei diesen Verarbeitungst\u00e4tigkeiten genannten Angaben.",
        "id": "_YBbqRuNSE",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "11) Einbindung von Diensten und Inhalten Dritter:",
        "id": "_zz46yz5b4",
        "type": "h2"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "a) Youtube",
        "id": "_7t9f1ibzc",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Im Rahmen unseres Onlineangebotes (Videoeinbindung) k\u00f6nnen Funktionen und Inhalte des Dienstes Youtube eingebunden werden. Diese werden angeboten durch die Google LLC, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA. Insbesondere z\u00e4hlen hierzu Videos. Mittels Schaltfl\u00e4chen k\u00f6nnen Nutzer ihr Gefallen betreffend dem Inhalt mitteilen oder teilen. Zudem k\u00f6nnen Nutzer den Verfassern der Inhalte oder unsere Beitr\u00e4ge abonnieren. Insofern die Nutzer Mitglieder der Plattform Youtube sind, kann Youtube den Aufruf der Inhalte und Funktionen den dortigen Profilen der Nutzer zuordnen. Die Datenschutzerkl\u00e4rung finden des Anbieters Sie hier: https://www.google.com/policies/privacy/ Opt-Out: https://adssettings.google.com/authenticated",
        "id": "_EtyLlDVi9",
        "type": "paragraph"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "b) Facebook",
        "id": "_w5yglsyeu",
        "type": "h3"
    },
    {
        "attrs": [],
        "content": "Im Rahmen unseres Onlineangebotes k\u00f6nnen Funktionen und Inhalte des Dienstes Facebook eingebunden werden, bzw. Verlinungen zu facebook. Diese werden angeboten durch Facebook Inc., 1 Hacker Way, Menlo Park, CA 94025, USA, bzw. falls Sie in der EU ans\u00e4ssig sind, Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland betrieben wird (\u201cFacebook\u201d). Facebook ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und garantiert hierdurch, das europ\u00e4ische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnywAAC&amp;status=Active). weitere Informationen zur Datenerhebung: http://www.facebook.com/help/186325668085084, http://www.facebook.com/about/privacy/your-info-on-other#applications sowie http://www.facebook.com/about/privacy/your-info#everyoneinfo.",
        "id": "_qvlEAyBkp",
        "type": "paragraph"
    }
]